美國促歐盟棄用華為5G / 侵侵炒咗國防部三號人物 傳因支持擴大對華為供貨既禁令

⋯⋯主理互聯網保安、國際通訊和資訊政策的美國助理國務卿Robert Strayer，在訪問葡萄牙期間表示，歐盟不要相信華為5G技術較為領先的迷思，因為愛立信、諾基亞與三星有足夠技術能力取代華為。

Strayer促請歐盟三思國防安全問題，拒絕使用華為產品。

葡萄牙上周公布5G發展指引，並且展開公眾諮詢。

路透報道，美國國防部反對商務部擴大華為供貨禁令事件發生後，國防部一名助理部長在總統特朗普要求下辭職。

國防部公布，坐第三把交椅、主理國防政策的助理部長John Rood將於本月底離職，但沒有解釋他辭職的理由。助理部長James Anderson將暫代他的職務。

路透引述一封聲稱是Rood辭職信的內容，表示他在特朗普要求下請辭。特朗普周三較早時於Twitter貼文，感謝Rood為國家服務。

Rood在2018年1月加入國防部，此前20年在不同政府部門工作，曾任職國防產品供應商洛歇馬丁。

華府去年5月開始限制華為向美國企業採購零部件，商務部近期提出擴大禁令，但遭國防部反對，據報Rood其後提出改變國防部的立場。

特朗普周二表示，反對限制美國企業對華銷售產品的做法。

Rood was instrumental in reversing the Pentagon's initial opposition to that measure, proposed by the Commerce Department, which would have expanded the scope of items made abroad that the U.S. could have blocked from being sold to Huawei, sources familiar with the matter said.

Rood made headlines last year when a letter he wrote to Congress surfaced, certifying that Ukraine had made enough progress on anti-corruption reforms to receive million of dollars in security assistance, as required by law.

The certification undercut Trump's argument in an impeachment probe against him that he had sought to withhold aid to Ukraine due to rampant graft there, and not to pressure Ukrainian leaders to investigate political rival Joe Biden, as alleged by House Democrats.

又清一隻左膠

當香港人仲掛住排口罩 搶廁紙 討論邊個邊個ig女神

幫手推下啊唔該

唔係
佢係支持加大禁止賣野俾華為既範圍
侵侵反對

呢啲人先幫到

我估係侵b唔想政府隻手伸到太遠
美國企業=全美國私人公司
要用另一種方式

我諗主要係錢考慮
告鳩華為係華為冇生意
唔俾美國公司賣野就係美企冇生意

同埋禁運自己野，係危險性大既
除非好有信心打得死佢
屎為夾埋歐洲佬聯盟整產業鏈就仆街

佢係反對擴大禁售所以俾人炒嘛

啱啱睇到
侵侵除咗錢都有戰略上合理性

此外，默克爾強調，歐盟應該要找出自身欠缺的技術能力，迅速趕上：「我認為，晶片應該在歐盟內部製造；歐洲應該塑造有能力擴大規模的巨型企業，也應該自製電池。」

侵侵no.1祝你大選嬴

侵侵都是愛習的

唔係又話侵扔電話？

唔係喎 好似係因為烏克蘭單野